醫護加人手可以 但加人工不了

睇見到今時今日 香港人依然比班醫畜控制輿論 不斷撚香港人
有感而發,要擊破醫畜D言語藝術

班醫畜講黎講去都係想加錢架啦
如果政府加人工 咁私家可能又要迫住加
最終惡果可能係不但人手不足問題依然無解決到（市場人手根本無增加到） 而家納稅人要白白將大批醫療開支花係醫員人員既人工開支身上
香港市民享受到既醫療福利唔會有任何提高
而班醫畜個個豬龍入水

點都係增加人手先係治本之道
最直接就開多d學位 飽唔飽和以後既事
同私院搶人手根本係vicious circle
最終受害既都係香港人

醫畜又會講遠水不能救近火
應該先增加人工 以挽留人才同吸引畢業生
而家護士FG已經講緊三萬蚊啦
做幾年都上5 6萬啦
未計你班醫畜做夠4 5年個個搵私家跳槽啦(人工可能DOUBLE啦)
你話增加人手可以 但人工同私家睇齊？
大佬 香港中位數得萬5咋
咁加法係咪要將社會最叻個批人才引晒去執屎執尿先安樂
再係咁樣 香港其他產業都會缺乏人才 失去競爭力

點解年年流感高峰期 護士人手不足問題都引發咁多關注?
有幾多原因
1.公營醫畜僱主係政府 屌政府係天經地義 你唔屌你就係5毛 就係建制
2.醫畜社會地位高 自帶光環 個個吹到仁心仁術咁
3.醫畜學識比較高 識利用媒體去控制輿論 為自己製造有利條件

香港好多底層工作者 例如班清潔阿姐比人剝削左十幾年 無人關心 無人注意
睇下外國清潔工幾高人工 香港又幾低
點解會咁 因為香港個社會職業歧視好嚴重
而香港班醫畜拎住唔錯既人工 有較高既社會地位
工作幾年既收入可能係香港頭20 30%
年年拎呢D野黎炒作博加人工
醫者父母心? 笑大人個口

所有人都係greedy
專業界別更加自私自利
當年唔係班醫生為左私利阻止增加學生學位
今日會折墮到要傾引入外國醫生？

前車可鑑
咪再比班醫畜撚啦
由佢地捱4 5年 唔鍾意咪走
當務之急 增加學位 培訓多d醫護人員

班醫畜啞撚晒

班醫畜講黎講去都係想加錢架啦 ←加人手呀

如果政府加人工 咁私家可能又要迫住加 ←可能

FG已經講緊三萬蚊啦
做幾年都上5 6萬啦
未計你班醫畜做夠4 5年個個搵私家跳槽啦(人工可能DOUBLE啦)
你話增加人手可以 但人工同私家睇齊？←護士出名起薪高加薪少，自己搵番薪酬表睇

香港好多底層工作者 例如班清潔阿姐比人剝削左十幾年 無人關心 無人注意←冇專業知識技術，而家又有最低工資，叫做冇人關心？不如你幫下手

當務之急 增加學位 培訓多d醫護人員←長遠係我覺得係要，但絕對解決唔到眼前問題

利申埋 IT狗

成班扮睇唔到

你上面大部份既野都認同
但睇到最後2句覺得又搞笑，
加學位，佢地出黎做野都係新人
然係做左幾年頂唔順既又由得佢地走，唔諗住留
咁斷層點搞？ 得返一堆老屎忽，少量既有經驗，同埋一大堆新人？

魚蛋論
自己揾得少又要人地一樣揾得少

而家就係要個市場有充足人手
令公私營競爭維持平衡
如果真係增加夠多既醫護人手
私院邊可能吸納到咁多
你估私院善堂？

樓主一針見血，的確係為咗錢。

你做醫畜你自己唔識拎薪酬表出黎？ 明明你自己提出
點解要我地去搵

所以話你班醫畜假仁假義
講左外國清潔工高人工 部分甚至高過護士
有無諗過點解香港咁低？
你班醫畜講到咁仁心仁術 點解咁自私自利
專業技術唔係比你班人用黎建築專業壁壘
謀取私利
醫護薪酬已經係相當合理既水平
無理由再大幅增加
同私家睇齊無可能

所以你覺得大幅加人工就解決到問題

加到3皮> 喂好辛苦添D啦
加到5皮 > 喂好辛苦添D啦
加到8皮 > 喂好辛苦添D啦

送埋層樓+車+工人+10皮啦唔好嘈

乜你而家見啲人抗議係加人工咩 係想加人工嘅話就唔會加極都流失咁多 問題根本在於人手唔夠ha又唔請多啲 成日搵啲經agent嘅part time 佢哋又唔熟嗰個ward 最後只係一個做到多少少嘢嘅姐姐 與其花時間train然後佢又過檔 倒不如教多啲fg俾佢哋可以快啲上手做耐啲仲可以揹team

而家高層問題就係在於請啲唔等駛嘅人返嚟 實際需要嘅人手又唔請 咁問題只會一直存在 就算賣鐘再多人工 加多多都好 都唔夠貼醫藥費

可以點留 自由市場

發完灰氣
點解決問題先？

你講既野同我講既緊無沖突
我幾時都讚成加人手
但你地提既方案都係涉及加人工wo

單純加人工係毫無意義
一來加左市場又無多到人手
二來政府點加都唔會夠私家高
三來加左 社會整體醫療服務都唔會有改善
結果得益既只係醫護人員

咁咪唔好加

醫畜果然係醫畜

做咩呀

其實真心加人手都掂。
Btw., 做幾年五六萬你醒未？ 。
你一定升到APN?

酸到

工會肯賣洋蔥既職業就係咁屈g

由頭到尾醫畜前醫畜後

以為你係peter畀料

你都識講冇衝突...一開始又話護士方案提加人手之餘都加人工，下面又話單純加人工
彈出彈入咁 你諗清楚你想講咩未

做幾年升到5 6萬又係FF出黎
轉私家double 人工又係FF 出黎

根本無野好傾

真心 人工加黎無用
我只求每更返多兩個同事
額外酬金唔係用黎有人sickleave 叫人返工果陣先用 係原本人手上+1 最好+2
你問我 凍薪 但每更人手多返一兩個都肯

醫療開支淨係得人工咩

之前500億投資創新科技,班IT狗加左幾多人工啊

點樣做幾年5,6 萬？
岩岩先降除凍薪，升到pt 25 都要十年
上年仲係講緊要做十一年先升到pt 25

睇下薪酬表先好吹啦，evidence base 呀

btw 我接受唔加薪，如果佢真係加到人比我，而家唔係今日年請四個fg, 之後走左幾個senior 同事咁加，我要真係manpower 比例係係提升，唔該

醫生好耐無加人工wo

培訓更多人都冇用
公院依然太過多人
根本護士做到過勞而流失
私家醫院都吸納唔到咁多公院嘅人啦

退一百步，唔加人唔加人工，筆錢拎去換哂d 儀器，我互作效率都有提升我已經感激不盡

我部cardiac mon 2004年啦，係撚咁壞，自動boot 機又有，亂響alarm 又有，度唔到，上唔到網又有。。一年維修十幾次

加儀器我都制，太多病人要用cardiac mon, 打電話去dept 七個ward 問，無人借到一部比我，要打到去別科借，新症上黎我強行借住人地a&e R 科部defrib 機咋屌奶星

根本原因係香港人口政策問題
人口太多，近十幾廿年多咗幾多新移民同假難民
人口又老化
本來公院不嬲都超負荷，依家更加爆煲
遲早都冧港鏟

講得好
加幾多 佢地態度都係惡劣
仲要唔俾鬧
巴閉到
係醫院訓個幾日 見好多護士啲態度西到無人有
返夜個啲襟電話都唔理你

其實標題咁講 好易容會令人覺得班人係貪錢先出黎遊行示威
但事實係依家情況真係好嚴重 好撚有問題
咁其實加學位呢啲就一定要做啦 長遠黎講
但短期內 人手又唔會增加 係咪應該加佢地人工 等ft既做超過自己人工範圍既野又份氣啲
Pt既又會加大返工意欲減輕人手負擔
最起碼呢筆錢抵比過起乜鳩基建先

加人工個pt其實op唔算錯有少少無濟於事，學上面講反而即時投放資源改善儀器更好

人地遊行都係講緊要加人手
要輪班，邊個有命同佢OT
依家病護比係1:20以上

政府加少少難批到仆街既津貼
就成功轉移視線去錢到

個問題係人手不足
個濕鳩樓主就轉移視線去錢問題

攪清楚人地想加人工定加人手先。

我幾時都讚成減一半人工 用黎請多啲人手 因為真係比出面overpaid好多

個思考方法同
西隊太貴少人用，所以加價十倍等多d人用。
有咩野分別

的確係為錢架啦

我講緊減喎 人工少咗 突啲錢可以請多個人做 咁咪少咗workload 我地都只想咁做有假放

西隧呀 唔係隊呀 西隧應該減價啦 咁先可以有多啲人用 同減人工一樣 HA多咗嘅錢可以請多啲人

治根方法係減薪加人手攤分工作量

加薪方案戇鳩 當醫院開善堂

如果唔係人工又要加 人手又要加？我知呢個世界邊有咁著數 最低工資加咗 物價都會跟住加啦

減薪又點加人手啊

智障咪學人上網啦

好酸

點樣overpaid 啊，你話係就係啊
係overpaid咁荀你去做囉

其他人係underpaid 就話人overpaid
而家個人工係overpaid 就唔會有人流失啦

咁最低工資唔加係咪物價唔會升啊

標準港豬思維

減出嚟啲錢加人手囉屌你老母

反撚正你班護士成日搶高地話自己為理想

開放引入廣東護士，人手問題即時搞掂。

連登仔真有趣
一份隨時減人工嘅工會吸引到人去做咩？
會呀
除非政府大量補貼一啲特殊嘅人口去做
例如中國嘅同胞

港豬笑而不語 黎黎去去咪又係 咁荀你唔去做呢啲說話
其他工都好荀 人工係低咗啲但有work life balance
你又唔去做

自由市場人工係會因應情況變動㗎啦

當自己公墓猿

其實我都係覺得要加人手唔係加人工
如果人工高啲你可以做快啲做多啲
姐係你依家hea住做
如果佢地所講嘅問題係事實
咁最應該係加人手

負評啲人應該係睇完標題就冇睇內容
盲幫護士果班

扮睇唔到

要加人手就一定要係其他地方開源節流，係唔影響醫院服務質素嘅大前題下:-

一係醫院收費增加、或者政府補貼
另一個係全體自願減薪加人手

前兩者要全港非醫護人員suffer更多去遷就你地我又覺得冇邏輯可言，反正私人工係自由市場

到時你地仆晒去出價最高嘅地方咪得，間醫院想留人才自然會俾好啲嘅offer你

弱者先會想grantee有幾多人工怕競爭

咁人工除十係咪可以請到十倍護士啊

你咪試下用呢個logic 出去請人囉

你淨比表唔講清楚
誤導晒
薪酬表年年都變
好似今年pt 25 4萬8
下年應該5萬
你跳一個pt講緊一年升4000人工wo
同埋今年已經恢復左每年跳pt
咪撚再誤導連登仔
即係根本唔洗十年 就pt25
咁樣都唔夠 食髓知味
仲要繼續爭取加人工 ？

人工低左d 但work life balance

香港地有咩咁既工仲請人

講黎聽下

連登仔真係天才黎

好計丫好計

嘩 咁減到十分一咪有10個護士囉 發達啦
3000蚊一個護士

跟小弟去扎鐵啦 2200工一日 好搵過做護士

其實點解咁多護士都要係學位
精神科嗰啲我明
其他真係唔係樣樣需要

年年都大撚把人讀醫啦
依家係醫療機構唔肯增加人手啊
醫療機構要請廉價勞工 即係請大陸人啊明唔明啊

agger

講咁撚多書 咁撚辛苦你唔撚講

大佬呀咪咁痴線啦
人手要加係事實
但HA 班高層係用人頭計數架
總之人我比左你，有冇用你既事
學生，agency nurse 都計在內
但學生同agency nurse無code
team leader 都唔想take risk 比佢地做high risk procedure, HA 又出哂EMAIL 話唔可以做
所謂多左人手就係哩d,你可以點呢？
咁點解唔請多d regular staff?
agency nurse 既價一d 都唔低架，計埋人工高過EN
d 人一般話因為agency nurse 流動性高
到有一日冬季流感高峰期過左就唔需要
但regular staff 請左，就係度
好可惜既係，人口老化影響
一d 老人村多既舊區根本無分高唔高峰期，365日都係咁多人
黎緊問題只會更嚴重
所以事實係：HA 辛苦，高層on9, 前線灰機
正常人都會想有work-life balance
出面agent ,私院 workload 低咁多, 人工又高d , 時間好
NGO 仲高兩個point
最終d 護士就流哂出去
仲留係HA 既，一係就做慣既老屎忽，仲有Heart 既人，
要儲經驗既新血
同埋一班比HA 呃 話好快輪到你讀書既EN, 3年又3年
再重申一次：你train 幾多人都好，HA 都唔見得會請你
佢見你班人1:10 ok , 洗到你盡，香港老細本色
我唔明你地反乜鳩
加人手明明有利於你自身，都係度批鬥

羊毛出在羊身上

開源節流應該cut警察人工加去醫管局

呢個post嘅回覆充滿智慧
我做高層就dissolve 咗HA
再定過新合約請人
全部人工得原本嘅一半
啲人去唔哂私家就要硬食
到時人手有多冇少
人工支出又少左
年尾花紅又袋袋平安

公立醫院果班護士 屌你啦！

態度差到不得了

曾經入過院，個護士無得頂呀

半夜1:00 仲係自己個位大大聲講是非，嘈住病人訓覺

果度行動唔方便 唔敢投訴咋⋯

有個ex係精神科護士，佢話佢地間唔中就會出黎嘈，因為要bargain 更加好嘅條件。

所以你話一日做8-10 個鐘 仲要咁高人工？
就係人地夠多人，組織大

每個行業都有peak season

點解賣鞋嘅，新年前又無得出黎閙？

係！護士係照顧病人好緊要
但係人手真係唔少啦
而家多左咁多病房助理姐姐
又有咁多新丁畢業！
如果仲係話缺人手，咁真係無野講喇⋯

你話私院吸曬d 人⋯但係佢地真係可以無限增加人手嗎？

政府簽新護士又可唔可以簽長約丫？

你到底想講加人工定加人手
我由頭到尾都讚成加人手
我敢肯定加人工解決唔到問題
下年問題仍然存在 你地繼續嘈

講左好多次你可以屌政府唔屌人手
但屌政府加唔夠人工 我第一個屌柒你地

我由頭到尾邊度講要加人工？
一直講人手要加，但HA 彩你有味既事實

完全唔覺得護士underpaid

諗到啦
好似當兵咁
強制一定要做一年護士或者醫生
打甩醫護光環
或者家人入院就要強制入醫院打一年工

樓主真係…
護士正正就係話要加人手呀
事實係就算賣假可賺多一成佢地都唔想賺呀
你真係唔識架喎

平心而論護士人工唔算高
人地老師(GM/AEO)、社工(ASWO)係學位職系，人工前者pt15到33、後者pt16到33，社工仲要有3個跳薪點同讀4年

護士要升多一級先頂薪高老師社工少少，大把人一世都升唔到職
仲要工作辛苦好多，工時亦更長

首先要做既係將註冊護士職系學位化，非學位註冊護士頂薪set返做25咁就perfect

醫護知識咁易教識你仲洗撚人讀5年咩大哥

成篇野醫畜前醫畜後，樓豬有冇尊重吓人？

講到做公立醫護好多錢搵，過幾年就五六萬，根本唔熟行情

你呢期有冇去過內科病房探病，係逼到要側身入去呀，成個戰場咁。

老實講，做呢行都係有heart 做先做得耐，淨係講要返shift 追更 通宵 對血對痰對屎對尿，有幾多香港人接受到？反觀成篇野樓豬淨係一味講錢，人地都一直係話喺高峰期要多啲人手，你條仆街就屈人要錢。

屌講多都晒氣，樓豬根本離晒地

不嬲話要加人手
家陣護士有錢都無時間使
因為收左工都攰到仆街

你回應到樓下啲留言再講啦柒頭

呢個post已經有幾個醫畜同我嘈人工問題
我只係擊破班醫畜既言語藝術同誤導手法

唔使啦，入去醫院做姐姐都夠佢地行到腳軟

你肯定佢地做哩行？

Underpaid
咁多醫畜同我嘈人工問題
其他醫畜又話只係要求加人手
醫畜兩邊立場企晒 點講都贏

其實都無講過加人工
最多都係有講過加ot補水
主要針對加人手同資源又唔講
剩係一味打稻草人

認同
醫牲死全家

回我啦柒頭

打破語言偽術

1. 無心做幾年就轉去私家，有心先留係公家？
十幾年來私家床位都係維持4000個，13年開始，私家護士數目都係2100名左右，無再大幅上升，所以私家已經飽和，無可能無止境接受公家護士。
所以其實轉到私家一早轉晒，留係度果班係轉唔到而唔係唔想轉

2. 護士流失率愈來愈高
2016年1353護士離職
2017年1185護士離職

3. 醫管局無做野幫輕
2017年開始，醫管局嘗試外判合約聘請中介護士，減輕全職護士工作，好多人都唔知。但當護士要計算，護士病人比例時，會無視呢一批中介護士

醫牲先岩

唔重要 我理得佢地屋企人係護士
定本人係
誤導大眾 控制輿論 務求加到人工
加人工 根本無解決到問題

咪臭係，樓豬收收皮啦唔該

應該即刻引入大陸人手解決問題

我覺得你想誤導大眾，控制輿論
務求矮化護士
從而理順輸入大陸護士

選擇性回覆

講開學位
大學其實黎緊會加醫療科目嘅學位
Hku cu polyu有護士會加30定40個位
但咁樣又引伸咗另外一個問題
因為垃圾港共唔係直接比多舊錢你開學位
而係要8大院校一齊玩「優配學額」嘅遊戲
大家抽d學位出黎 再鬥爭返
而因為醫療呢40個係必贏
變相人文學院為主嘅bu lingu其實輸鳩梗
間接損害緊院校自主同學術自由

透過上面堆野 我唔係反對加護士學位
而係想講個政府唔知做緊乜撚
為咗派$4000洗幾億都唔直接去加學校
港共我真係屌你老母

選擇性失明就有 擊破

首先護士人手唔夠，一來係HA請唔夠人，二來係私院待遇好太多。
當然HA增加人手，改善工作環境係必要。

另外就係大部份用私院既人其實係claim 保險。
私家醫生見到保額有幾多就claim 到盡，並非真實開銷，連帶私院謀取暴利，以致私院醫生護士薪酬過高
政府應規管醫療保險，切斷咗私院既暴利，係令私院醫生護士回流HA最直接方法，而唔係狂加人工（provided that HA 要改善人手，有合理工作環境）

哇 屌你老母
又屈毛
我由頭到尾都無講過引入大陸雞
只係要求加學位
唔夠講又屈毛

一講加學額 又話人命關天 冇得降低收生要求 冇新血邊有人手 根本就係語言偽術

3果點
醫院做少啲認證都係返到
返工唔係做護理而係做認證

強制PCA都諗得過
留返啲護士做複雜野
啲屎就PCA執

好 你比番3,4皮咪做囉

加學位又如何？
HA 會請哂咩？
請哂無錢剩，高層咪無得分花紅

咁既情況，你係高層會唔會請人？

其實覺得護士係執屎執尿好無知
但認同加人手唔好加人工

3果點我知你想講咩
中介護士=\=全職護士，可能只有80%, 70%功能，亦睇過全職護士既投訴，都係雞毛蒜皮既事
但你唔可以否認中介護士頂替好多全職護士既工作，令佢地有得放假

加人重要。

最重要係引入競爭，專業團體最煩係會排外，最後好易固步自封。

咁都叫唔高
仲要搵社工同老師比
你講就易
用社工為例
但每年得幾個畢業生一grad就做ASWO
其他一世做死SWA
最後一世人工得2皮幾
護士呢？
三皮不是夢
得做護士最辛苦咩
大把社工日日開OT你又知唔知？

通常d it狗都有個共通點就係 人地其他行業d野簡單又overpaid 自己個行又難又underpaid 全世界迫害IT

無錯，parttime 可以幫輕到人手
但大量paper work eg. 申請認證為工作量增多

1. 所以最後頂唔順嗰啲係轉咗去其他行業 咁嘅環境好嘅走曬 咪淨低班能力冇咁好又走唔到嘅護士 最後受苦嘅係patient
2. ha流失一般係轉去私人/轉行/轉opd 私人同opd吸納少咗條數最後睇落咪流失少咗 但係以呢個流失嘅量嚟講都算多
3. 因為呢班中介真係冇乜用 佢哋喺病房嘅作用同tuns差唔多 冇人敢揹risk俾佢哋做high risk procedure 而家行內其中一樣唔滿意嘅就係寧願請呢啲中介都唔請多啲regular staff 再講 如果佢哋真係咁有用嘅話 ha就唔會仲係咁地獄 同埋計埋都好 比例都係超曬標

有在公立醫院工作的護士說，一個人平均要照顧十多名病人，病房因加床亦十分擠迫，即使政府增加10%特別酬金也沒有用，護士是需要休息而非額外金錢，要求政府增加額外人手，解決現時的情況。

實要走去搵多啲錢都無可厚非，用錢去留人，最後只會吸引更多無心做，但系統迫住要做嘅人，對個行業發展唔係好事。

中介護士唔係parttime護士
中介2017先開始，parttime不嬲有，分清楚
仲有，我不嬲信資料，唔信人鳩吹，paper work /extra workload資料？

有全職護士講過好過無，有一兩單話中介護士唔熟病房流程，無咩大問題

下面有曬反駁都可以當冇睇到

減鐘減人工囉
番8個鐘2皮

你同政府狗官D智商差唔多喎
唔夠人手仲想要減鐘減人工

但點解要用中介護士而ha 又唔自己請？

你quote邊點要駁？
我見有人駁緊個d 我費事加把口
值得駁先駁 重重覆覆講到口臭 都仲有人提
回黎都晒氣啦

1. 2016年
註冊護士從事其他職業只有372人？？？？？又鳩up

要由頭再教育，醫護行業嘅概念根深柢固，神聖得嚟，又係搵好多錢。

支持樓主幫我地引入大陸人護士
解決人手不足

咁又一定喺大陸嘅，相信都可以引到其他國家啲醫護。

3大職業每季輪住出來叫苦:
護士,教師,社工

諗下有咩共通點

三萬人工都overpaid

仲話cut 一半人工請double 人，肯撚定咁搞法前線再走一批去私家/轉工

cut高壓層人工1/5已經夠請多個前線

其他國家福利仲好,點解要去香港1對20

所以咪係制度問題
應該係叫政府唔好玩lsg爭取社工權益，而唔係要打壓護士既權益

唔止係護士
pt ot Rd都係文憑職系
明明一車車都大學畢業
點解職系唔學位化？
反而st就學位職系
根本就知係有問題啦下嘛

Demand唔夠居然唔係加supply而係加個price
呢舖真係亞當史密斯都解唔掂

1. 護士反駁：護士走去其他職業而唔係私家
但2016 年報告只有372人從事其他職業

2. 無人反駁

3. 護士反駁：中介幫唔到手
其中一次外判，中介護士頂替了14000次更次，未見有咩大問題，亦未見有咩事故

點樣睇唔到

同埋就算護士職系學位化
起薪一樣係pt15，同依家冇分別
只係頂薪由25去到33，去吸引有經驗既護士繼續留任

真的嗎？
平時去台灣做醫療嘢，台灣的醫護都會問吓香港個情況。講完佢哋知，嘩，咁好嘅？

引入其他地方嘅合資格嘅人，又唔一定大陸，多咗人嚟，就唔使1對20咁辛苦啦。

公院人工又唔係特別多
再加咁即工作量，人工多d都比人屌
你唔係諗住請到鬼妹護士下話
將貨就價大陸妹算啦

依家係畀連登控制輿論，邊有人講過要加人工？
人手短缺，冇床位，冇器材，冇休息
樓主唔好沖出嚟柒，得你一個咁恨錢渣

你知唔知中介護士同HA d護士做嘅嘢好唔同

每更都去唔同ward, 跟本跟唔到case

14000次更次就係d高層無視前線運作卒數卒出來俾外界睇嘅數字，實際對前線真係杯水車薪

只有短暫性出現人手不足，而唔係永久性
聘請全職反而造成人手過剩
所以增加短期職位，兼職係一種，合約形式係另一種

幾時要講打壓護士權益
你講到好似社工呀老師呀
唔知憑咩高人工過護士咁wo大佬
講到呢啲唔係專業咁
辛唔辛苦乜係用讀幾多年嚟計架咩
護士人工根本就唔差
如果差 根本唔會咁多人衝入去讀啦
依家問題係唔加人手
人工根本好好

無屌，只係工作量多，接唔晒的話，加100%人工，都係唔會多咗工作時間，解決問題係要多啲人，而唔係多啲人工。

你班醫畜如果要求改善既項目中
有加人工既事 你一定個仆街死
駁到口臭

純粹想問下咩為知職業歧視...？ 護士如果讀大學要讀5年，醫生讀六年再加一年houseman，佢地付出相對清潔工人大咁多，收成（人工）高過清潔工人有咩咁出奇？ （利申：非醫護）

前幾日女朋友老豆入左公立醫院
有生命危險要做心理準備個隻，入左隔壁病房
就係琴晚老豆身體唔舒服
叫撚左成晚醫生護士都冇人黎
直到依家都係
所以叫個班人醫畜都係有原因
一陣就走去醫院投訴
雖然投左訴都應該冇乜用
醫畜繼續會係醫畜
垃圾政府繼續會係垃圾政府

護士轉行可以做d咩

未有事故唔代表冇影響佢地工作同質素喎

可能你啱，但淨係睇啲懷疑喺醫護人員嘅留言，就會睇到醫護覺得做咁多嘢，點解加人工都被屌，反而解決個問題係要加人加工具加空間，或者減少使用公立嘅需要。

樓上咪有條數，1vs30 ，你老豆平均每個護士每更只有平均10分鐘左右嘅service hour

仲話要cut 人工去加supply, 跟手投訢到d真係做野嘅人走矖，唔係幫手fight多幾個醫生護士返來

中介護士頂替1更，被頂替既全職護士由返工變放假，一齊返既全職護士增加paper work/workload

你地集中睇一齊返既全職護士既workload
但永遠睇唔到被頂替全職護士既benefit

護士撚咪話過1個對10個病人
投訴冇用

本身都支持護士 覺得佢地睇咁多病人好慘
但睇完個表 頂你四五萬一個月
我以為護士仔仲係兩萬幾
咁最簡單方法咪開多d護士位
到最後十個人爭三個位咪實夠囉

魚蛋論 對比外國 醫生人工係高 護士係正常 係清潔工人工低 你係要人人低先公平喎 不如行共產制 ao ibank lawyer 人人一樣清潔工人工 夠公平未

慘 仲以為連登仔個個住私院先笑鳩班公院
住公院位巴打

本身全職護士本身已經係overload左，放假嘅時候本身應該真係放假，點解放假會變左benefit

講咗好多次其實醫護畢業後規定喺公院做十年係必須 最多本地學生免學費
公院根本冇可能同私院爭人 而且免稅加廉價批地私院根本係低能 加大對手實力同自己爭人

因為無中介護士，原來放假既全護士要變成ot
我用詞不當，用benefit踩親你條尾，改做作用，ok?

十年當你加通4%,40%
都6皮7啦 唔好玩啦ching
成7皮野
十年後fg都係13k咋
護士起薪已經係4皮

唔同意，再俾多啲垃圾學生去做醫療，只會令香港醫療水平下降

試下你老闆同你講今晚OT，下一更有part time頂下但你都要準時返工，唔使OT 係benefit來

認真討論 咁年年咁多護士學校大學畢業生
起薪30k
上面又話一定要係公院做十年
點解仲會唔夠人手做公院?

佢個原意係私院分流病人掛
有制度搞下 濫用急症室既人都好

兩難。

眼中精英學生做醫療，叫價高。
眼中垃圾學生做醫療，人數多。
要精英要水平，咁在位人就嘈多嘢做。
要人數，咁在位人就覺得拉低水平。

最後如果再撥資源，就精英在位人覺得自己付出好多，勁多嘢人，要多啲人工就被人屌，心情不爽。

但最後用家係大眾病人，啲資源係解決唔到多人用公立但唔夠人用的問題。

根本醫療除左醫生都係搵唔多 有幾多真係精英

好呀屌！一直都想加多啲人幫手 加唔加人工其實冇乜所謂

利申醫護狗

入公立預左架啦
份稅包埋架嘛

咁樣岩唔岩聽😜

精唔精英，個人觀感，在位的，通常係精英。

住屋有無津貼先,香港租樓都唔見幾千
同埋都要確保本地人既利益,因為香港班仆街高層見人手充足就好興減人工,福利

連登仔講就叻
成日呻人地人工高
但人地d更癲到一日返2更都有
姐係做足18個鐘，計返時薪真係低到仆街
仲要e家人地都唔係嗌加人工 係要加人手同起新醫院
同埋護士好多已經接近每個禮拜都有通宵更，但人地通宵完隔一日就要變返早，自己30歲時仲做到先講野啦

政府加人工/福利同私院睇齊，令私院人手回流政府比較好。始終人命關天，我唔想有一日唔好彩有咩事入院，係需要擔心自己嘅安危。好似隔離post個傻鳩咁，唔好彩咁有後遺症就癡撚咗線，但如果第日係因為醫療人員嘅知識水平問題而有事，而唔係因為運氣問題，我寧願加大政府醫療開支。

垃圾護狗邊忽值三皮野一個月

其實由此至於，私家都無同公家爭人，私家幾年前已經飽和咗，咪再老屈私家

而家主要問題，公家護士發現出路愈來愈窄，讀書時，心諗畢業捱幾年轉私家，但現實私家都唔要佢地，佢地又唔捨得份人工，咪嘈囉

點解專業團體要設限，多人嚟，碗飯係會少咗，人哋過嚟係咪無料到，已經係其次了。

私院分流病人完全係弱智嘅政策 去得公院嘅人會去私院 (特別係濫用急症室既人 ) 而去開私院嘅人點會去公院
私院財力大只會不斷用自己優勢去搶人 私院絕對唔係慈善機構, 你睇下咁多教會都去開醫院就知有利可圖啦

係 所以支持樓主幫大家引入大陸護士
之後比返萬零蚊班大陸妹夠
班大陸妹唔夠洗就去做埋雞
到時我地成人台手足大把野玩

果個人係咁驚，可以買保險用私家吧？

入職幾年就有幾皮野
一個女人仔去邊度搵呢d工
因為錢多抹屎尿有另外既人手
或人手不足時 大家姐人工高要親自上陣做榜樣

太長

加入呢行嘅時間，應該已經遇咗有啲情況吧？

咁就更加易攪啦 畢業生愈來愈多, 只要政府要返曬就得啦

咁樣只會令香港醫療水平退步，而且窮人都應該擁有合理嘅治癒，所謂錢解決到嘅問題就唔係問題，香港唔應該連醫療依方面都收皮

預咗就等於合理，等於唔可以改變？

做得飲食業會計業 又係預咗冇得收工
但終有一日佢哋醒覺要爭取嘅時候，你哋又係咁講？

加人手，醫管局有錢咩？都係搵人拍下片算啦

樓主我同你講，其實最有效嘅方法係又加人工又加人手

人工呢樣嘢，唔係你話幾多就幾多係市場調節

唔好話政府畀得太多，根本個市場價就係私家醫院價， 係私家醫院出咁高人工請人，政府先焗住要比咁高人工

你成日話減人工減人工，減人工又點請人呀天才？成班管理精英， 最基本logic都冇

如果咁諗，應該將醫護個問責制提高，即係醫護做錯嘢，受到嘅後果會俾現時嚴重。
俾錢只係利誘，上到某個水平，效果已經無乜，怎至有反效果。

你話政府加人工，私家醫院焗住加真係笑撚到傻

根本個情況就係倒轉，私家醫院係高人工過政府成皮嘢，你又知唔知？

同意，但制度一定要透明，因為實習時上位者會迫下位者食死貓/教導有問題。

利申：非醫科

無限金錢，直接收購咗堆私院

透明係重要。

有分公私院係合理 兩種服務

問責制提高令到醫護更取向最保守治療，消極治療，咁並唔係對病人最好，並唔係提高質素

屌你老母
佢哋係叫醫管局加資源請多啲人手囉
唔係好似你班窮撚淨係講加自己人工
正宗窮撚地底泥思想
自己廢搵唔撚到就係到酸

正常邏輯，人工不變，工作量愈來愈多
理論上，流失率應該愈來愈高

但事實上流失率不升反跌 ，唔通愈來愈多護士想捱義氣 諗深一層都知點解

護士問題其實不大，醫生反而係重點，有資源都應該放係醫生度

根本就唔關夠唔夠學位事
年年都有人grad咗冇得去ha
佢自己有人唔收怪得邊個
仲有係醫院自己吸引唔到人留低
依家醫院個樣同難民營冇分別咁

同意唔洗加人工
但起碼叫啲政府同醫管局高層咪撚再做啲度縮嘢
睇死佢依家都係諗住快啲挨過呢段時間然後又當咩事都冇
出年睇下幾時又爆又loop多次
budget照cut, 又諗埋一堆鳩admin嘢同離地政策
為咗慳錢唔肯請多啲人
你將啲錢用得其所已經幫到好多人手

同意有兩種服務。

如果私院個價已經唔係公立可以支出，無謂追，放啲醫護過去吧。

係冇錯其實最重要係加人手而唔係加人工

當然加人工係有對防止流失有少少幫助， 但最緊要都係加人手

你知唔知而家幾撚多畢業生考緊政府工？
仲要猛加醫護人士
即係想第日最叻個班人才去執屎？
醫護呢行係好難幫香港製造外匯收入 提高競爭力
如果醫護人員薪酬拉開其他行業太多
其他行業又點吸引到一流學生去讀？
薪酬係咪合理？
你唔係以為靠班護士執屎可以維持香港競爭力啊嘛？

人工去到某個水平，自然保守，再加上去，只會更保守。
問責係負責任的行為，既然人命咁緊要，自然責任都有番咁上下先可以。

唔洗俾人ngo咩

佢地要求項目中總係會包括提高薪酬
自己去睇護考既野

你講得中啊
人工加完咪又係做到爆廠
加人手仲好啊
講真唔好話加多幾個護士咁高成本
加多幾個HCA / Porter 幫手加速個logistic都已經好感恩
呢類supporting staff training 時間相對仲短啲添

至於樓主話等多四五年
中間捱唔住就走
呢句應該同埋啲病人講
希望病人入到黎捱得住個地獄Ward先好諗接受治療

利伸 覺得人工已經夠高 希望加人手好過的醫畜

不如你講下香港仲有乜競爭力

你個標題合理，加人手俾佢哋我絕對贊成，
但內容係咁屌人貪錢係做乜？個訴求都唔係加人工。

醫療對社會唔重要， 醫療係用嚟賺外匯

越嚟越覺得講嚟都嘥鳩氣

香港人食慣屎都係繼續食屎吧啦

加人工吸引人入行有咩問題

就算講加人工，唔通就一定係為自己?

到時人手多左拉底左人工
班友又出黎嘈

護士主要訴求唔係加人工，係工作環境。儀器唔夠而且舊、床與床之間距離窄、人手嚴重不足，呢啲都令到護士發揮唔到佢地應有既護理，效率慢啲而且更加容易受傷。護理質素差左，自然病人投訴，甚至有病人出事，呢啲又係不必要既麻煩。市場從來都係demand同supply，你supply唔夠咁價錢自然會升架啦；而點解咁多年黎supply都唔夠，咪就係因為工作環境差囉。樓主唔好捉錯重點，係工作環境差同埋唔夠人手之下，護士嗌高啲人工係絕對合理；唔通你真係想佢地轉私家咩，到時問題咪仲嚴重囉。拎清潔姐姐黎比較真係得淡笑，工作既複雜程度同埋學歷都唔知差幾遠啦。再講，香港咁多護士學校同課程，你估真係無人可以請咩，係班高層肥上瘦下，人工自己袋，所以無論點撥款都唔會加到人手。 所以，醫管局官僚制度先係最大原因，其他都係假。

2016: 增加及彈性處理特別酬金計劃

呢個係咪提高人工呢?頂多咪叫OT想要補水
今年個公開信根本就冇講過想加人工
淨係話要賣假好可憐
唔好成日都比個帽子人地戴然後再攻擊番人啦

咁講，醫護團體應係出嚟反對加薪，要加人。

點解要猛加醫護人士？係因為有需要呀師兄

醫護人工點解高？ 係因為供求問題市場調節呀， 唔係你話唔合理就唔合理

其他行業吸引唔到人，你係應該怪佢哋唔加人工， 或者怪香港社會規畫得唔好， 而唔係喺度魚蛋論， 調返轉講，醫護減人工，人才係咪會去返其他行業？

支持

姐係新制警犬冇咗長俸舊制就會跟埋一齊轉做公積金?

引晒d叻人去執屎
得既
你護士份人工加撚到同ibanker有得比咪係囉

我真係懷疑你哋係咪仲未踏入社會，連工都未返過 。 或者冇讀過大學， 點樣做research點樣搵evidence都唔知。

全部d野都係自己諗出嚟， 我再講多次啦， 你期望人減人工， 係離撚曬地嘅諗法， 係自己戇鳩又以為人哋都戇鳩

係反對高層巧立名目，委員會私相授受，咁樣啲資源先真係幫到病人

你知唔知醫畜界別幾撚多專業壁壘保障自己利益
你自己做下search先啦
佢地控制左市場既供需
根本呢個界別唔係自由市場

就好似我講左 醫生數量係佢地自己控制左
唔係政府同社會唔肯培訓更多醫生
醫療界別自私自利維護自身利益
都唔係第一日既事

多左人入行 人手增加 無咁辛苦 想問吓點解叫又由得佢地走？

醫護專業團體個控制力已經係好大嘅堡壘。

醫護反映工作環境差，唔夠人舊工具唔夠空間，有限資源下，同一工時下，加人工會俾將資源撥去增加人更新工具加大空間好啲嗎？

你自己做多d research再到我講啦
醫生問題搞到要引入外國醫生
尋根究底 都係因為當年班醫牲驚失業
一直阻撓增加學位

成日講市場市場
你班醫畜一直控制供應
仲講自由市場？
所以咪話要增加供應 打破供需失衡
你班醫畜唔好再本末倒置
加人工 你地一直唔增加供應
結果會點 傻既都估到

加學位仲on9
你估加位就係俾多d人讀就係
唔撚洗課室？唔撚洗lab?
求鳩其加多d人咪又係教到班仆街半桶水

咁點解其他行業唔建立工會。唔爭取自己合理權益?

依家問題係醫管局唔肯請人呀

護士黎講，係有人佢都唔請，請到一個數就停呀

好撚酸

點解護士行出黎遊行之前你唔講
係都要護士出左聲先搭嗲提清潔工
你咁樣擺清潔工上枱好唔尊重人

其他行業都有 不過無醫畜行業咁離譜
醫畜行業門檻高 可以透過行政手段有效阻隔外來競爭
但其他行業唔得 一來門檻比較低
二來供應唔係佢地自己控制
三來香港醫畜不嬲係自我監管
醫畜管醫畜 結果可想而知
班醫牲闖左今日既大禍
比支那人乘虛而入

如果醫護再咁搞
過多幾年 又有人會話引入支那護士
無限loop
醫畜死性不改

其他地方得,係華人地區永遠唔得
有人手低人工,高人工無人手

中國人共業

做幾年5 6 萬轉私家再double 咪十幾萬
唔好吹大啲 護士好穩過醫生

護士既spectrum其實好闊，根據唔同department黎分人工，從而減少支出去加人手又得唔得？acute medical 忙都仆街賺三萬係絕對應該，但另外一d non acute surgical/ rehab ward，d護士真係無咁忙，（亦係樓主或者大部分後生既入院後睇到d護士喺到hea既ward），就應該可以調整下人工，好多樓主入唔到去睇既病房，入面係真心癲(a&e, icu, ccu, picu, ot...)，所以有d護士會講加人手，有d唔出聲，大家程度都唔同

en同rn情況又唔同，可能en得兩皮，但忙既程度又同rn一樣，佢地咪著重d加人工

醫護行內質素參差係事實，但唔了解內情就醫畜前醫畜後，亦唔係解決分歧既方法

利申：你眼中既醫畜，自問用盡心力番工，但野，都係永遠做唔哂，dllm ha高層

喺專業堡壘下，醫護反映工作情況有什麼不足，而提供唔到想提供嘅服務，要求撥資源。

如果變成加人工，最後都係解決唔到反映的問題。

魚蛋到 你啲賤種見到人地團結就唔抵得架la

叫護士同老師社工職系平排就叫睇唔起老師社工？
中學老師同社工(甚至swa)係政府統計係計專業人士，反而護士只係輔助專業你又知唔知？

唔好話護士
點解Rd ot pt係文憑職系st唔係？
政府職系架構幾十年都冇變又冇問題？

其實都唔知加黎做乜
佢地覺得辛苦 係因為工作量大 人手不足
要解決問題係屌到加人手
點解會認為加完人工問題就解決呢？
咪又係為個錢字

其實我會諗, E班話醫護人員既人係咪真係有用過公院既醫療
當自己/家人係俾佢地照顧, 重真係可以咁理直氣壯講ED 說話?

加人加工具加空間，減少在位人工作量，應係可行。

資源放喺加人工無解決現時情況吧。

同埋人手不足係問題
資深護士少係公立醫院做都係問題
唔升職都去到pt33確係可以吸引多d人留wo

莫非加咗人工，個照顧家人嘅醫護，肯定會俾未加人工前會出力咗？

利申返先, 我唔係醫護人員

加人工係無幫助既, 佢地要求既只係增加資源, 包括人手, 病床空間, equipment等等
加人工只係其中一個方法令人返返公院果度

試問私院人工好D, 環境好D, 要你減返人工返公院戰場度, 你制唔制?

減到一半班護士去做洗碗唔好？
做洗碗仲多過萬五
又唔洗背咁多知識
又唔洗俾學費
又唔洗持續進修
又冇咁多嫌惡性工作
又唔洗撞鬼
又唔洗隨時感染咩病菌
又唔洗俾家屬屌，俾連登仔屌俾人當雞
仲有大把人可憐
到時有邊個會簡做護士
大家攬炒

但你用辛苦程度嚟同護士比
覺得護士辛苦勁多同工時更長wo大佬
咁嚟比仲唔係踩低緊呢堆專業？
我從來冇講護士唔係專業wo ching
更加冇講過唔應該改變政府架構
只係唔覺得護士人工唔高

根本個訴求就唔係人工唔夠要加
係成堆人唔知點解死要話人出嚟係求加人工

唔...我覺得所有打工仔加咗人工，都會比心機d既，背後好多原因啦，錢，有邊個唔鍾意

當然，我係絕對認同加人手係最重要

即係以前/宜家冇比心機啦
哇人命來 講比心機
醫護人員咁講野

同意，唔制，走出去。
公立嘅待遇真係要同私院競爭？
一個係牟利醫療服務，一個係社會福利醫療服務。
如果係咁，撥資源攪醫保，將病人推去私院咪仲直接？

護協集會主要訴求

~ 暫停一切非必要的行政措施及彈性處理護理文書工作
~ 增加人手，豁免特定懷孕周期 / 年齡組別值夜安排
~ 在流感高峰期時須「加床加人」同步進行
~ 按人手指標計算護士人手需求
~ 重設16.5%現金津貼及跳薪點
~ 引入「半職」聘用制度
~ 增設顧問護師，規劃護士診所
~ 訂立一專科至少一名顧問護師
~ 訂立護士 / 病人比例1比6

想醫護界嘅人解釋下重設16.5%現金津貼及跳薪點係咩黎?呢個訴求完全睇唔明內容係咩，希望有醫護出黎解釋下同埋最好解釋下佢嘅必要性

所以唔明點解層主死都要冇啦啦講人工太低
成個po都講緊要加人手
人手絕對認同要加
對大眾同醫護人員都係件好事

因為做護士唔單止執屎執尿羅
護士冇knowledge佢淨係俾錯左藥或者唔熟相關副作用，救慢左你，你都可能一生抱憾

咁又未必呀ching
邊個唔鍾意加人工但又可以hea？
加人工同比心機啲冇乜直接關係

又唔一定嘅，見好多都係話加唔夠，之後繼續鬧點解個工作環境係咁差，云云。

1:20-30，請多啲人降低個比例就應該係可行，用錢控制人嘅感情，多多都未必唔夠。

比你捉到添

以前已經95%俾心機，加咗之後咪96%，咁又得唔得

不過，身邊真係有同事做野做70%，人工拎100%

E 樣係, E家都有D私院有公院床位
你亦講得岩, 私院係牟利既, 要俾幾多錢去買ED 床位就係正苦同HA 既高層去做

但佢地覺得拍條片就可以解決前線人員所有問題嘛

講咁多做咩吖
班醫護狗敢唔敢cut三成人工加人手吖？
講到幾撚熱誠救急扶危
一講人工即刻縮啦
想當年入行真係為救人咩？為光環為錢咋嘛，邊個唔撚係為錢？

門檻低少少加人又話人東大垃圾醫死人，自己出事又話chur得滯先出事多啲體諒，我諒你老母啊？

最好全部兩萬五頂薪workload減半人手加倍，咁就唔會太少人做太多野，熱誠唔會被消磨殆盡，唔會咁易出事啦

不過都係嗰句，我唔係要初戀啊，我要錢啊！

LM比人屌鬥慘大會

神邏輯 減人工就會加到人手

既然你都認左行內質素參差，咁係咪代表左收生分數同工作能力唔掛勾先？

依家既醫療科收生分數愈黎愈高，但係醫療質素就愈黎愈低。政府/HA係要負責任，但係班新血都要負責任。

淨係識睇錢入行又會有幾多工作熱誠，又會對醫療有幾大興趣先？

依家唔係普通文職，係講緊醫人救人照顧人，你班友係咪可以為左錢就拎病人黎較飛？

工程師又係咁，醫療人士又係咁。
他朝有日廚師好搵又唔知有幾個人立志睇到客人食得開心自己又開心，跟手出黎就整d垃圾比人食，反正人工高嘛，鍾意食就食，唔食把就。

不如比班真心想從事醫療既人黎做好過啦。

唔同制度下嘅產物。

私院，佣金制，收病人有錢收，樣樣講錢講聲譽，生意營運。
公立，大眾醫療服務，以病人利益行先吧（我估）？

將護士長下底開多護士I,II級別
做到野無搞事 咪升你加你人工
恆常做 又搞事更係唔升啦

你都ON9, 咁你覺得RN starting要有幾多先叫合理??
而家3萬野唔合理?
做5年未計通脹已經4皮

當你25歲畢業, 30歲未搵4皮

呢D咪講人話咯

Budget一日唔加，你估d錢識自己變出黎？

唔減人工加人手仲可以點？限米煮限飯呀

所以要有共識就要雙方面去傾
一個要資源, 一個要錢, 其實WIN WIN既, 但HA 高層唔去做

另外, 私院其實唔係咩病人都會收
有親戚去私院睇專科, 肺有事, 佢有保險但都有D錢
私院專科話唔收佢, 叫佢去公院, 重叫護士幫佢打埋電話CALL 白車
利益聲名行路, 醫德都會變草芥
去到公共, 佢一定要醫你, 唔夠資源, 但都叫"有救無類"

同意的。

其中3個SP都係護士
有2個畢業出來唔夠2年一齊轉左去法國做
另外有1個就讀助產士課程

你話佢地有無heart?我唔知啵
我淨係知佢地覺得番工好辛苦,
好似入行前唔知咁, 或者咁講, 畢業第一份工出來就做護士
應該係覺得辛苦, 所以都走晒無留係公院

結論係, 呢D女拎黎屌下就算啦
1) 佢地無乜機會識到男朋友, 就算有都無所謂, 未必夾到佢D時間
2) 後生果班覺得收工扑番一日野可以舒緩壓力, 夠淫, 需求大
3) 佢地番輪班, 時間好撚好就, 總會有個得閒
4) 聽佢講下番工有幾辛苦D濕尻野, 安慰幾句自然就會擘大對脾

經濟>健康？
護士=執屎？
香港一日唔轉型都好難提高競爭力
畢竟祖國先係最大對手
要知道當年一個沙士就打得沉香港經濟
你諗諗啦

認同，垃圾/無心根本唔應該做呢行，但小弟諗唔到解決方法，如果用更高standard去收生，都係解決唔到，好多天才都係為錢既垃圾，d蠢但有心既又做唔到稱職既護士

唯有靠d senior 屌醒d junior

另外，呢個係好根本既問題，根本社會大眾，包括想讀nursing既人就唔了解nursing，一味以為只係抹屎抺尿，打下針派下藥，做下document，但佢地每一步後面既rationale係要讀番黎，反應亦要一等一既快，大把以為自己ok既人一做就無哂自信，一個稱職既護士，physio，anat，pharm，psycho，都要有認識，真係行外人講到咁易做？知唔知醫生hca清潔姐姐做錯，份report護士都要孭飛？忙既時候6，7個鐘唔飮水唔去廁所，只求凖時交到更？

可以另外開post討論

你又啱

安排d大陸妹落黎做啦
萬零蚊請個，好過家下3萬先得1個
到時人手多左人工又減左
反正係女都係淫，大陸妹唔夠洗就自然去做埋雞
直頭多贏

唔夠人手咪加人手囉
好正常

關加人工撚事

3個咁少

到頭黎走走下成個ward做得最耐個個都係唔夠5年，一陣又會話人無經驗做錯野😑

真心想問
依家Hku Cu PolyU 東大有nursing
加加埋埋仲有HA asso個堆
唔係應該好多fg出黎做架咩
點解會唔夠人到咁樣

護士唔=執屎
但係香港地經濟大過天係事實

如果香港有能力既新血流哂入公務員同醫療體系度，咁只係反映出一樣野：香港私人市場普遍都冇咩競爭力

你唔發覺香港最撚風光係靠賺外匯搵食咩？金融、貿易、物流、精密野等等，同時對內又有建築IT搵錢搵得比醫療多成截。咁點解果時又唔見有咁多人立志做醫療？

唔好玩啦，我就唔信香港人真係咁想做醫療。只要banking & finance返到去海嘯前，你估下仲有幾多人想做醫療？

宜家既香港係要發掘一條新既外匯水喉

唔明點解一直會有人拉埋去加人工果度講 明明最大既訴求都係希望加返多D人手 減少返D無謂既DOCUMENT野 政府推果個垃圾shs bouns係想引導你去錢果方面咋 老實講如果有多個人幫手做唔加人工又點話

樓主下次入醫院記得大大聲嗌人醫畜啦
祝你健健康康一世唔好入醫院

有邊個行業喺呢度討論時唔係動物名稱，唔使咁認真噃

因為大把人咩都唔知咩都唔睇就覺得人地貪錢囉

跟新加坡咁
要讀Nursing medicine 前俾份野班學生簽
迫佢地grad左之後之少要係公立醫院做夠15年先俾走
如果唔係就要佢地每年俾全額三十幾萬學費
一定立桿見影

自由市場 做唔掂咪走 無人迫你留喺HA 出面啲公司都係咁 啲人走到咁上下啲腦細覺得有問題自自然然會改善工作環境

香港人一grad走哂學費數
出哂律師信都唔理
呢招應該冇用

咁你又點解釋十幾年前無咩人想做醫療？
唔好話我聽係近呢幾年醫療突然間有意義左好多，所以先多左人入行掛

香港人對班醫畜真係太好
培訓佢地時成本已經好高 仲要比咁高人工
都覺得唔夠
仲不斷搞專業壁壘 壟斷市場
搞到今日香港人食晒屎
你班醫畜唔好搞錯 醫管層高層都係醫畜黎

入行原因人人都唔撚同，至少我唔撚係為錢
問題係依家個遊行根本唔撚係要加人工，係要個政府改個system

所以要強力執法

呢行行頭咁細
政府想搞臭一個人既名令到佢冇得撈有幾難？

你估出面個個都可以屌老闆加工作量 然後要求老闆加人手加人工去做架

樓主正一on99 成個post 一鳩屌埋黎話護士要加人工 呢吓都on99啦 護士人工咁撚高洗撚加咩 加人手渣仆街

政府要改就梗架啦，但係你冇答到我條問題
當然你可以繼續呃自己，我都吹你唔漲

比例佔男性重既行業
好似冇呢d問題(好似係)

東華班mk妹要自動減薪5成 咁就有多啲經費增加人手

都無人話要加人工 屈落護士貪錢度做乜

醫護嘅加班費年年都加，但年年都唔夠人加，啲護士梗係有錢唔賺想畀人賺下，定已經多錢得濟財務自由？

仲有人話請agency，agency nurse做到乜，full time做到乜知唔知？agency連派藥都唔畀，更唔好話case management。我畀半個人你，再畀一個人放假，淨返嘅人點睇？

醫管局福利同公務員好大分別，我地連份mpf都要幫腦細出埋，儲假可以儲到幾十日到百幾日都有，呢啲制度缺憾唔提人地就以為你好多假，過時過節已經冇假放，AL多但放唔晒，返N返完啲假又儲起晒，想拎返啲假只能resign

護士團體係一個食古不化，老屎忽橫行嘅職業，新人流失去晒做agency八成係老屎忽做成，但淨返兩成連登仔幫手砌走埋，公院邊個做？自己喺醫院做都成日見病人上連登，有時都會同佢講自己係連登仔，連登仔咩階層都有，點都有機會去公院，尤其大病（私院可以唔收你），喺公院醫生太過分好多護士都會屌返佢地轉頭，私院你冇機會見到。今日護士爭取嘅唔止係自己福利，仲有病人，咁都畀人屌？

真係屌極唔化啲仆街仔

如果加人手減人工又制唔制？
Budget就得咁多
一係等政府皇恩浩蕩射大d條水喉落醫療度

比市民投 公平啦
揀起公屋定加夠4皮比護士

我信市民(做護士)
實會揀加錢比護士

點解加人手就要減人工 做開奴隸？
你第2 同第3句都講左個問題係因為政府啦

長篇大論 重點錯撚哂 班護士不知幾撚想涷薪加人手真係知清楚個行業先講野啦

發展科技都唔夠錢
講咩醫療

唔係叫其他行業加人工吸引人入行
而係打壓醫療行業

你唔係以為醫療崩潰可以維持香港競爭力啊嘛

我同意加人手而唔係加人工，你知唔知HA HQ請多咗幾多人

你知唔知EN grad 而家會失業？

我做IT，好老實講香港IT個人工唔算吸引
3年得三萬零一個月，但對比起其他你口中對維持競爭力有幫助嘅行業，IT已經算唔錯

三萬零四萬你覺得好撚多 ？

你望下食個lunch 茶記要五十蚊，買間劏房要五球
屌鳩你你走去話醫療行業好撚高人工

多U grad 狗衝政府，係因為個私人市場太垃圾
你睇下HSBC 年年香港賺最多，班老細點對香港員工？人工加500/凍薪

而家政府明食住個勢逼你班on9仔買醫保睇私家兼益埋保險業呀，明唔撚明呀，仲屌鳩醫護

家下班醫護屌緊既係制度問題，同埋資源人手不足，唔係屌唔夠高人工 講緊平時應該一比六既制度變成一比24，pay又pay得咁多，做就4人份量既工作量，本身已經唔fair,再加50張床，條數大家都識計，已經係超出得一對手既醫護人員能力範圍，班高層仲要on99咁比錢出黎請人拍片而唔係買多兩部血壓機，簡直係大巴大巴車落班醫護到 就算高人工又點，流失率咪一樣咁高，加唔加人工d人係頂唔順就頂唔順，更何況3萬係一個絕對合理既價錢，同意樓主講既加人手唔加人工，但佢地應該要得到應有既補償

你有冇睇HA back office 多咗幾多headcount ？
減人工肯定加到人手？吸引力已經唔高所以班護士走哂去私家，你仲減

減人工仲可以加到人手咁都諗到你都係天才

降低門檻，中五grad都可以入行咁就得喇，到時唔好喊哂口咁屌質素差就得

連登廢青眼中只得錢就屈鳩人爭取加人工
轉移視線想係連登世界博正評
出返現實就知你講全部野都係自己鳩吹幻想出黎
見你咁撚可悲 比你乞個正評啦

我幾時有話減一半 名都未識認就返屋企啦

樓主走先 呢度我幫你頂住

有需求先有要有供應
你講講下講到離撚哂題
講到去醫護高人工影響香港競爭力
你個論點可唔可以俾多論據去支持？
係唔係減咗人工 其他行業嘅發展就會有得益？

班連登廢物例如樓豬會扮睇唔到
根本成件事都係爭取人手, 護協出哂聲明list哂出黎
樓豬呢啲垃圾就想屈鳩人爭取加人工
又比唔到證據
丫佢有證據呀 上連登搵幾位巴打講就當證據囉
由得樓豬活係自己世界打飛機啦

問題係你條問題關依家個遊行咩撚野事先，老老實實啦，如果可以將個NP ratio降番去1:6，根本唔洗咁高人工都會一定有人做。
更何況你話多左人想做，想做還想做，做唔做到根本係第二回事，打份工邊個唔撚係為錢，依家講緊個問題一直都係人手不足而唔係人工不足。
話人貪錢之前，可以先去睇下依家啲病房係點既樣，成日都會有幾個病人一齊停左心跳，依家1:20幾，一間病房幾個護士可以救得幾多個？
唔講啲深野，就咁洗個傷口，依家個病房環境同人手根本唔會做到真係無菌，傷口感染會死人，咁算唔算大獲？呢啲野唔撚係加人工就解決到，你加得再多，要人冒住個累死人之餘又會比人告到坐監既風險去幫人，再高人工都係會照屌。
依家個遊行係講緊提倡primary health care同增加人手，為既係為你地班香港人病小啲同快啲好番啊，咪撚成日掛住去judge人地人工高，要人工高既，有個牌大撚把地方可以比到高過公立既人工，護士唔一定要做醫院。
不過算啦，唔好話行外人，有啲野連student都未必清楚曬個situation有幾嚴峻，講黎比啲香港人知真心曬撚氣。一句講曬，香港人唔值得有一個好既醫療制度。

由頭到尾無要求過加人工，真心睇清楚先好出聲

樓主講得好
連登唔可以俾班仆街護士洗腦話佢地做野好辛苦值得加人工
屌你老母而家仲唔夠高人工呀？

笑撚左
每個醫護post
都係人工同人工為主

你地咁撚醒同叻去左做管理層
去改香港醫療體制啦
洗撚係度鳩up 打飛機咩

成班社會垃圾

對住個mon打飛機就叻

制呀 屌你老味 如果唔使咁辛苦少啲人工又點話

成班廢閪港豬

第一，因為interview既質素問題 篩左一部份
第二，流失率大過請到既人
第三，留底做而又頂得順既人唔多

如果比市民揀屌你老母 同埋同淋病做愛 我諗實會揀屌你老母

連登仔真係全部資本階層 勞工階層唔幫勞工階層
一時就屌香港市民比人搾壓 轉個撚頭就話要為香港未來切想先
中撚曬19才子講啲野 乜都要折中 最好乜都搞唔成
連登仔

加唔到架

學位唔准加，怕飽和

一定唔關醫護狗事啦

無計啦

護士人工比好多工種都高

兒登必反

呢啲人真係抵一世做奴隸

真係笑撚左
如果真係加人手加到1:4-6既
唔加人工又點話姐
到時我怕仲多人狗衝入行咋
你地班傻仔外行人成日笑鳩我地貪錢，嘈係為加人工
你又唔諗下個工作量係多到做唔撚掂，資源又無
好簡單，個ward死加床，但d case冧上黎邊度變幾台etrolly出黎？做個最basic cpr都要3護1醫啦
救唔番又賴醫護delay treatment?
見到好多post都唔留言，但真係忍唔住要發表下

兒登就係兒登

唔加人工點吸引人，點解咁多人做政府工?

點解咁都會正評

成班廢青一係失業一係做到狗咁先拎一萬幾千蚊人工
唔怪下自己老豆老母唔識教仔 唔怪自己垃圾無能力 走去怪一班專業人士高收入過自己

成日踩護士係執屎執尿
重以為依家係80年代？
究竟有幾無知先講得出
護士要讀5年考牌考n個試既努力俾你踩到一文不值

利申：有fd做護士

制得黎又要屌我老味？
係咪真心制，大家心照

無必要睇到自己咁偉大

咪係
講撚到最後咪又係人工
佢地明知quota唔會加，budget唔會加
但係workload又大，咪唯有加人工
咁budget唔加，人工增幅又從何而來？
咪要縮多d quota黎加人工
其實對佢地在職果班仲有利，減少competition
最多邊做邊屌

完全係立於不敗之地

學某位巴打話齋，假如老師guarantee fg 30k，香港實大撚把人爭住做老師，作育英才？wfc

又係你條on9仔
好撚心你自己貪錢就唔好當全部人好似你品格咀低劣啦
又要問人制唔制 人地話制你又唔撚信
係呀係呀全世界都將錢擺第一名
錢好重要呀 不過你條垃圾窮撚無份賺囉

做唔到係你廢，至少我呢幾年識親個d 一grad就搵到aswo
護士都日日開ot ga wor
做社工某d ot有得claim返時數，護士連al都要拎去賣血，社工又係唔係？

搵社工同護士比真係on9，社工會唔會日日無時間飲水食飯去廁所先？護士就日日都係咁啦

點撚夠你班社會垃圾不敗呀
人工又無得你加 淨係識享受政府資源
魚蛋論自己窮自己仆街就要全世界同你一齊仆街
但sorry比你係連登贏到又點 你現實世界咪一樣繼續做垃圾

咁依家人手夠唔夠先

大家廣傳叫00~10後唔好讀醫，一齊炒

你on9就唔好拉人落水
品格低劣？你駁唔撚到就句句人身攻擊，似係你品格低劣多d wor
不過無計，鬼叫你窮撚咩，有咩背景就有咩教養
一比人講事實就起哂鋼，仲要屈返人，話人貪錢？
定係你駁唔到就求其搵d野up？

乖乖地唔好扭計啦

我都未grad
梗係做唔到啦
你都識講某啲有OT啦大佬
就算係ASWO位
你知唔知好多人比人壓價
用緊2萬嚟做ASWO?
ASWO一定足point咩
不過好奇邊間u咁勁咁多一搵就出嚟搵到ASWO wo
有冇report睇下？
我個prof就係見case見到冇時間去廁所
搞到個腎有事
不過你局外人當然未必明

品格低劣係睇下你價值觀有冇問題，你就好明顯係
我一個月起碼搵到你半年人工 你自己窮撚思想就唔好幻想全部人都同你一樣咁撚廢
無能力就比心機打多幾份工 上少啲連登啦垃圾

無人話要贏，其實你係咪想贏？
你班契弟講到咁口響，私家前私家後
咁撚把炮咪仆去做私家囉，又冇人搵條狗帶cool住你
定係你冇料過唔到檔咋

我覺得要加錢 反而係 支援職系助理 好多時候護士都叫助理幫佢哋做埋 好多時候夜晚都係得1個助理 仲有特別係一 二級病人服務助理 好多都係技術性嘢 但係人工連護士一半都無 仲要年假得10日 約滿金得5% 其他醫院工都有15%

人哋有無神格化自己我就睇唔出，但你三句入面有兩句都係用自己嘅推斷同猜測去貶低人。
返工有錢收唔奇怪喎，呢個係資本主義社會嘅合理回報嚟，冇錢係咪叫佢哋瞓街？如果服務社會就唔應該收錢，咁係咪全部公務員都唔應該出糧食西北風？
用勞力換咗金錢就唔可以講本份、講良心？有人hea做所以全部醫護都係淨係睇錢嘅仆街？咩道理嚟？本身唔應該掛勾嘅兩樣嘢俾你拉埋一齊嚟講再用嚟做攻擊人嘅論點，都幾特別。
你有無睇清楚人哋嘅訴求係咩？人哋講完又唔信，只係用偏見去攻擊人，咁樣討論有咩意思？

Btw 想知你所謂嘅「事實」係咩？
咪就係你個個post都話人為錢
又要問人肯唔肯 人地答你肯又話人地唔係真心
你自己覺得嘅野就當係「事實」
正宗loser鐘意活係自己世界嘅心態

因為ha唔請
d錢攞哂去比高層加人士同分花紅

樓豬靠估，靠FF，講左好多唔撚係現實既嘢

你價值觀有問題當然就會覺得正常人價值觀有問題
我理得你現實搵幾多，你上連登都可以吹到自己係億萬富豪
有病就睇醫生，唔好FF太多，我知連登特別多痴線佬
而你就係其中一個

唔好咁直接教精佢啦
咪由得佢呢啲垃圾地底泥上連登刷下成就感囉
佢呢啲on9言論出到現實世界佢撚敢講咩 咪又係縮埋一角做垃圾

其實好多護士會拎SL去做百X之類搵外快

唔緊要呀 啲垃圾永遠都覺得自己無問題
我都廢事再幫你老豆老母教仔
得閒出下街望下現實社會主流意見 你夠撚膽講返你係連登同一番言論我咪比個like你囉
唔好淨係識上黎連登吠呀垃圾

現實上除左自己搵少過三萬 邊有人學得護士高人工

咁我有冇講過話要做義工？
冇呀係咪？我只係話過做醫療既動機唔應該*只有*錢
係有d人特登要將某幾句野極端化無限放大，然後就針左呢幾句黎講
事實有眼見，近呢幾年想從事醫療既人多左好多
咁你又覺得幫到人既誘因大d定金錢既誘因大d？
點解十幾年前又唔係咁熱門？

我猜測，定係你地唔敢正視現實，大家心裡有數

中二病發作
自己幻想吹到事實咁

似你一成都死啦，閣下臉皮真係厚

你本身都有問題，梗係覺得正常人有問題架
我再點講落去，你都係覺得有問題架啦

BTW你咪又係淨係識上黎吠，仲要吠得幾撚大聲

Come on bro
你除左人身攻擊仲識乜野？

屌你真係小學雞黎
次次我講乜你又講乜 好撚柒
你自己攻擊人就得 依家比人攻擊又唔撚比呀？

做幾年上5，6萬
樓主又真係夠膽打出嚟

我唔係話所有做或者讀醫護嘅都係神，或者有南丁格爾咁偉大，醫護爭取嘅係多啲人手、資源、醫療設備，同人格無關。唔好因為政府撥咗筆錢出嚟做所謂嘅特別獎金俾佢哋，就覺得佢哋全部都只係為錢。
每個時期都有唔同嘅熱門科，讀書諗前途好正常，返工有糧出都好正常，其他人因為咩動機而揀讀醫護唔係今次醫護遊行應該討論嘅重點。
如果你講嚟講去都係用自己猜測嘅嘢當成事實去做論點，咁真係無咩好講。

下我唔係講某d有ot喎，我係話某d ot(除左paperwork）有得claim返時數
至於護士就一律無得claim，日日ot

依家唔少swa都跟返pt有2萬
用緊2萬請aswo，咁樣係間機構問題，間野閪喳
咁都想要拉埋護士落水同你一齊兩萬，葡葡到出哂面

咁請問人數比例上護士無時間去廁所多，定社工多？
有護士都無時間去廁所，搞到變失禁，要長期用尿片，新聞報過

傻撚左 私院永遠得養和最高人工 但都唔會多成皮囉

葡咩萄
護士邊止2萬咁少
同埋你可以睇下啲job ad
好多NGO ASWO都唔足point
間間都咁閪
除咗社署
同埋由頭到尾我都覺得護士係專業
只係想講番人工唔係低咋wo
你咪認同咗我囉
護士唔止二萬 人工都幾好
做乜嘢呀依家
咁都要屌
同埋真係想知邊間咁好個個都搵到ASWO
做乜唔比report嚟睇下
真心想知
最主要想帶出每個專業都值得尊重
每個職業都有難處
無分貴賤
所以絕對支持無論社工定護士都要有人權
護士絕對要加人手 但唔係加人工囉
OK?
由頭到尾都冇踩過護士 反而係你不停咁講社工好舒服 有補鐘

醫畜同警畜都係社會毒瘤

係咪要一齊去遊行同班所謂護士醫生去fight呀？
你話遲黎都算，依家成晚都冇人黎呀
屌你班護護士犬
我地唔投訴仲可以去邊講出黎？
原來投訴係會cut到人手
咁唔滿意仲可以點解決呀？
On撚鳩

自己上網問下，去下社工gp，我身邊得返黎既資訊就係佢地swa比足pt9

我無講過係同一間學校喎，有hkucitypoly都有

講到口臭，依家人地護士幾時有話要加人工？個個都講想加人手，係你地日日提人地想加人工喳

社工同護士比，社工又的確舒服過護工，某d社工都有辛苦，但人數上唔會多過護士囉
自己開返個社畜post圍爐，放上黎連登講下有幾辛苦啦

我同幾個社畜合作過，佢地日日返工等放工，6點收工，5點半已經去定廁所，5:50分拎埋手袋出黎企係到office門口等夠鐘
有d等唔切心急提早想放工，就交低一句有人搵佢就話出左去做野，聽日覆

屌
你有冇睇我之前講乜架
因為之前有位ching用緊社工比 話護士人工唔高
話要加人工我先咁反駁佢
我都冇講佢地訴求加人工
做乜嘢
至於SWA
係呀
一直都話係pt9呀 所以咪2皮幾
但我地唔係講緊ASWO wo
做乜冇啦啦又講番SWA
至於你都識講嗰班係社畜啦
套用番你個邏輯
咁咪淨係你識嗰班社工垃圾囉
點解辛苦就要上嚟圍爐講先
講又會比人屌話咁辛苦咪唔撚好做
咁你地講哂啦

再者
辛唔辛苦呢啲嘢好主觀
每個職業都有難處同辛苦地方
唔明點解要比嚟比去
職業無分貴賤
就算清潔阿姐都會有難處 覺得辛苦
所以我好支持要加人手
不論護士定清潔工
都有權有合理嘅工作同薪金比例
唔明白點解你係都要踩社工 覺得護士最辛苦
社工就係等放工
大家都係專業 踩嚟踩去做咩

錢就得咁多
唔減人工就毛都無得加多條
定係你諗住啲錢會喺你老母個西度印出嚟？

咁點解唔係用家比多啲錢 而係要商家節省成本

我去餐廳食飯啲waiter太撚忙上唔切菜唔係set貴啲個menu而係叫啲waiter自己減人工請多啲人手
人唔笑狗都吠

社會最叻?

因為班醫護狗overpaid囉，就係咁簡單

連登仔理論 : 人工高過我光環光過我 得益又大過我嘅全部都係畜！

醫畜 教畜 社畜 etc

酸到

有d 咩其他國家會肯黎？ 外國薪金同人手比例都唔差 仲唔係只有大陸會肯黎？